source:  
https://www.vogue.co.jp/article/cityhunter-ryohei-suzuki-interview?utm_social-type=owned&utm_brand=vogue-jp&utm_source=twitter&utm_medium=social


# 「子どもの頃から自分の中には冴羽獠が住んでいると思って生きてきた」──革新し続ける俳優、鈴木亮平が役に徹底的にコミットする理由
“从孩提时代起，我就一直认为冴羽獠就住在我的身体里"--这就是铃木亮平作为一名不断创新的演员，对角色如此执着的原因  

演じる役にリアリティを宿すため、身体のフォルムにまでこだわり抜く俳優、鈴木亮平。「全力を尽くさないと役に顔向けができない」と語り、役への真摯な姿勢を貫く。Netflix世界同時配信中の『シティーハンター』で、憧れのヒーロー冴羽を演じた彼が今、改めて語る軌跡と現在地とは？  
为了让饰演的角色充满真实感，演员铃木亮平对身体的形体都非常讲究。他说:“不尽全力的话就无法面对角色”，贯彻对角色的真挚态度。在Netflix全球同步播放的《城市猎人》中，饰演了自己憧憬的英雄冴羽的他，现在重新讲述的轨迹和现在的位置是什么?  

By KAORI KOMATSU、YAKA MATSUMOTO  

2024年4月26日  

## 「役のためにどれだけ時間を使ったか」
“你在这个角色上花了多少时间？”  

![鈴木亮平 シティーハンター](https://media.vogue.co.jp/photos/66224facf40843051856aec6/master/w_1600%2Cc_limit/1-ryohei-suzuki-voguejapan.jpg)  
ストライプニットシャツ ￥440,000　パンツ ￥677,600　スカート 参考商品　ネクタイ ￥73,700／すべてBOTTEGA VENETA（ボッテガ・ヴェネタ ジャパン）  
条纹针织衫 440,000日元 长裤 677,600日元 裙子 参考商品 领带 73,700日元/全部 BOTTEGA VENETA (Bottega Veneta Japan)  

「根性論のようであまり好きじゃないんですが、役のためにどれだけ時間を使ったかということが、役に対する愛情と繋がっているような気がします。体を役に近づけることも同じで、労力を費やすほど責任感が増し、作品を届けたいと思うようになります」  
“这听起来像是一种直觉，我也不太喜欢，但我觉得我为一个角色所付出的时间与我对它的热爱息息相关。 这和让我的身体更贴近角色是一样的，我付出的努力越多，我感到的责任就越大，我就越想完成这部作品。”  

真剣さと喜びが入り交じったような表情で鈴木亮平はそう口にした。転機として挙げる『HK 変態仮面』（2013）ではほぼ全裸状態の主人公を演じるため、トレーニングで体重を15キロ増量し、その後、脂肪だけを落として見事な肉体美を見せつけた。  
铃木亮平的语气中夹杂着认真和喜悦。 在被他视为事业转折点的电影《HK 变态假面》（2013 年）中，为了扮演一个几乎全裸的主人公，他在训练中增重了 15 公斤，后来又减掉了仅有的脂肪，以展现惊人的体态美。  

![「西郷どん」2018）撮影時のジムでのプライベートショット（本人提供）。](https://media.vogue.co.jp/photos/66286c25973bef08476da3b6/master/w_1600%2Cc_limit/ryohei%2520pv1.jpg)  
「西郷どん」(2018）撮影時のジムでのプライベートショット（本人提供）。  
拍摄《西郷どん》（2018）期间在健身房拍摄的私照（本人提供）。   

![「西郷どん」撮影現場でのオフショット（本人提供）。](https://media.vogue.co.jp/photos/66286da2d253c117168aa5ac/master/w_1600%2Cc_limit/ryohei%2520pv2.jpg)  
「西郷どん」撮影現場でのオフショット（本人提供）。  
《西郷どん》片场外景（本人提供）。  

以降、病に侵され痩せこけていく、主人公の兄を演じた「天皇の料理番」（2015）、巨漢の熱血高校生役を演じた『俺物語!!』（2015）、西郷隆盛に近づけるために体重を約100キロにして臨んだ「西郷どん」（2018）と、肉体を激変させることで役に奥行きのあるリアリティを宿してきた鈴木が新たに挑んだのが[Netflix](https://www.vogue.co.jp/tag/netflix) [映画](https://www.vogue.co.jp/tag/movie)『シティーハンター』の主人公・冴羽獠だ。原作の熱烈なファンであり、実写化を実現するために情熱を燃やし続けたからこそ細部にまでこだわった。  
之后，因疾病而日渐消瘦，饰演主人公哥哥的《天皇的料理人》(2015年)，以及饰演巨汉热血高中生的《俺物语!!》(2015)、为了接近西乡隆盛而将体重降至约100公斤的《西郷どん》(2018)、通过肉体的剧变来赋予角色深度的现实感的铃木，接受了 Netflix 电影《城市猎人》主角冴羽獠的新挑战。正因为是原作的狂热粉丝，为了实现真人化而持续燃烧着热情，所以对细节都很在意。  


## 「役を重ねれば重ねるほど、内面と外見は繋がっていると感じます」
“我扮演的角色越多，我就越觉得内心世界和外部世界是联系在一起的”  

![シューズ ￥154000／BOTTEGA VENETA（ボッテガ・ヴェネタ ジャパン）](https://media.vogue.co.jp/photos/662865717410994e7f1c90ff/master/w_1600%2Cc_limit/RS_other%25201%25202024_03_07_vogue0075.jpg)  
シューズ ￥154,000／BOTTEGA VENETA（ボッテガ・ヴェネタ ジャパン）  
鞋款 154,000 日元 / BOTTEGA VENETA (Bottega Veneta Japan)    

「役を重ねれば重ねるほど、内面と外見は繋がっていると感じます。シャープに動ける体だとシャープに動ける人の立ち方になりますし、内面に自信が宿る。体が大きくなると性格が大らかになるので、『西郷どん』撮影時の僕はまさに『よかよか』という雰囲気を醸し出していたと思います。筋肉をつけると男性ホルモンのテストステロンが分泌され活力にあふれ、極端に体を絞ると声が小さくなって気力も減っていく。役の内面を探ることが最優先ですが、その後の外見を作り上げる作業も、僕にとっては同じくらい大事なんです。  
“我扮演的角色越多，就越能感受到内在和外在的联系。 如果你的身体能灵敏地移动，你就会像一个能灵敏移动的人一样站立，你的自信就会停留在内心。 如果你的身材高大，你的角色也会变得高大，所以我觉得我在拍摄《西郷どん》时散发出一种非常 “よかよか ”的氛围。 当你锻炼肌肉时，男性荷尔蒙睾丸素就会分泌出来，你就会变得充满活力，而如果你把身体挤压到极致，你的声音就会变得更小，你的精力就会减少。 探索角色的内心世界是我的首要任务，但随后的外貌塑造工作对我来说同样重要。  

『シティーハンター』の場合は、僕は子どもの頃から自分の中には冴羽獠が住んでいると思って生きてきたので、既に内面は熟成されていました（笑）。だからこそ、自分が見ても人が見ても冴羽獠に見える体を作ることにもこだわりたかった。獠の年齢は明かされてないんですが、30代と言われていて。今回の映画は『シティーハンター』の始まりの物語なので、30代前半と想定するとある程度の若々しさは欲しい。そして、シャープなアクション、衣装とのバランス、顔の痩せ方を総合的に考えて、いわゆる細マッチョな体型を目指そうと決めました」  
就《城市猎人》而言，我一直认为冴羽獠从小就住在我的心里，所以我的内心世界已经成熟了（笑）。 这就是为什么我想特别塑造一个在自己和他人眼中都像冴羽獠的体形。 獠的年龄未知，但我听说他 30 多岁。 这部电影讲述的是《城市猎人》的开头，所以假设他是 30 岁出头，希望有一定的青春活力。 考虑到动作的利落、与服装的平衡以及脸部的整体纤瘦，我决定采用所谓的精细大男子主义体型”。  

## 『シティーハンター』を前に、苦戦した肉体の再変革
面对《城市猎人》，挣扎着重塑自我的身体  

![鈴木亮平](https://media.vogue.co.jp/photos/66224fac9cf41749692aa63d/master/w_1600%2Cc_limit/3-ryohei-suzuki-voguejapan.jpg)  
タンクトップ￥293,700　パンツ 参考商品　シューズ ￥154,000／すべてBOTTEGA VENETA（ボッテガ・ヴェネタ ジャパン）  
背心 293,700 日元 不含裤子 鞋子 154,000 日元/全部 BOTTEGA VENETA (Bottega Veneta Japan)    

『シティーハンター』の撮影は鈴木が40代に足を踏み入れる2022年末から2023年にかけて行われた。加齢に伴う基礎代謝量の低下に加え、これまでの振り幅のある体づくりの影響によって、体を絞るのにとても苦労したと話す。「『TOKYO MER（〜走る緊急救命室〜）』の撮影を終えてからゆっくりと脂肪を落としていきましたが、ただ単に絞ればいいわけではなく、どうすれば冴羽獠に見えるかが本当に難しかった。『俺物語!!』で一度体重を増やし、『西郷どん』でさらに大幅に増やしたことで特にお腹周りが落ちづらくなりました。女性が出産を経て脂肪のつき方が変わるイメージと近いかもしれません。男性の場合、ほかの部位を鍛えて大きくすれば相対的にお腹周りは目立ちにくくなりますが、獠は服が似合うシャープな体でなければいけませんし、何より映画の舞台である新宿の街に溶け込むために格闘家のような大きな体は避けたかった。でも一番大事だと考えたのは顔です。顔がアップになったとき、輪郭がシャープでないと冴羽獠感が出ないんですよ」  
《城市猎人》的拍摄于2022年底至2023年之间进行，当时铃木已步入 40 多岁。 他说，除了年龄增长导致基础代谢率下降之外，由于之前过山车地身体塑形，他也很难把自己的身材调整到最佳状态。 他说："拍完《TOKYO MER（奔跑吧！急诊抢救室）》后，我慢慢减掉了肥肉，但光是减脂还不够，要想把自己塑造成冴羽獠的样子真的很难。 在《俺物語！！》中我胖了一次、在《西郷どん》中胖得更厉害，这让我的腹部减肥变得特别困难。 这可能类似于女性产后脂肪的变化。 对于男性来说，如果训练身体的其他部位并使其变大，腹部就会变得相对不那么明显，但獠必须拥有利落的身材，穿衣服才好看，最重要的是，我希望避免拥有像拳击手一样的大块头，以便与影片取景地新宿地区融为一体。 但最重要的还是脸。 当面部特写时，如果轮廓不鲜明，就不会给人冴羽獠的感觉。”  


## 体重や体脂肪などの数字には捉われない。「役に見えるかどうか」が基準
并不执着于体重或体脂等数据。 标准是“我看起来是否符合角色要求”  

![鈴木亮平が徹底的に役へコミットする理由──「子どもの頃から自分の中には冴羽獠が住んでいると思って生きてきた」](https://media.vogue.co.jp/photos/662865eb67a41709cff28ed3/master/w_1600%2Cc_limit/RS%2520other%25202%25202024_03_07_vogue0279.jpg)  

    

そして鈴木は、「体重や体脂肪率は俳優の体づくりにはあまり関係ないので、数字からは卒業しました（笑）。その役に見えるかどうかが大切なので」と笑顔で言う。「今回のように筋肉を保ったまま減量する場合は、僕はトレーニングと並行して摂取するカロリーを抑えます。食べないと筋肉も落ちてしまうので、食事は少なめにしながらもきちんと三食、ただ18時くらいまでに終わらせることを目指します。プロテインは一日5回で夜も飲みます。試行錯誤を経た結果、一番自分に合っていると思ったのがこのやり方。しかし40代になり、これまでと同じことをやっていてもダメだと実感しています。今までは撮影が終わった後、遅くにジムに行って翌朝撮影に行くというサイクルを週3でやっても問題なかったんですが、翌日にベストパフォーマンスができなくなってきた。体力の回復に時間がかかることを踏まえてトレーニングや睡眠時間を見直さないといけないと思っています。撮影が終わったら中肉中背に戻す必要もありますし、もっとうまい時間の使い方を考えていかないと」  
铃木接着说："体重和体脂率和演员的身材没有太大关系，所以我已经从数字中毕业了(笑)。重要的是我是否看起来像个演员“。 “当我想在保持肌肉量的同时减轻体重时，就像这次一样，我会在训练的同时减少热量的摄入。 如果你不吃东西，你的肌肉也会流失，所以我的目标是少吃多餐，但要吃三顿正餐，在下午 6 点左右吃完。 我每天喝五次蛋白粉，晚上也喝。经过反复试验，我发现这种方法最适合我。 不过，现在我已经 40 多岁了，我意识到我不能再像以前那样一成不变了。 以前，我每周三次在拍完戏后很晚才去健身房，第二天早上再去拍戏，这样循环往复，毫无问题，但第二天我就无法再发挥出最佳状态了。 我必须重新考虑我的训练和睡眠计划，因为我的体能需要时间来恢复。 拍摄结束后，我还需要恢复到中等身材，我需要想办法更好地利用时间”。   


## 「僕のアクションは今がベスト」
“我的行动现在是最好的”  

![鈴木亮平](https://media.vogue.co.jp/photos/66224fac9c1bc0760d315aaf/master/w_1600%2Cc_limit/2-ryohei-suzuki-voguejapan.jpg)

シャープな輪郭、分厚い胸板、スリムでありながらも鍛え上げられた腹筋……冴羽獠の肉体を宿した鈴木のアクションシーンも映画『シティーハンター』の大きな見どころのひとつだ。「年を重ねると体力は明らかに落ちていきますが、その分クレバーになっているので、力任せでやっていた頃と違ってアクションが一番効果的に見えるやり方を知っています。そう考えると僕のアクションは今がベスト。体力の限界があるのは仕方がないですし、僕より上の世代の方々を見ても昔とは違う見せ方をされています。なのでいずれはハードなアクションシーンは次の世代に譲り、また別の深みのあるものを目指していきたいと思っています」  
铃木的动作场面是影片《城市猎人》的一大亮点，他在片中扮演的是轮廓鲜明、胸板厚实、腹肌纤细而发达的...... 冴羽獠。“随着年龄的增长，我的体力明显下降，但这让我变得更加聪明，所以我知道如何让我的动作看起来最有效，而不是像以前那样靠蛮力。 从这个意义上说，我现在的行动是最好的。 没办法，我的身体有局限性，如果看看比我年长的那一代人，他们展示作品的方式与过去不同。 所以，总有一天会把硬动作戏交给下一代，并争取拍出一些有深度的作品”。   

俳優デビューから約18年。輝かしい賞をいくつも受け取ってきた。この3月には日本人として4人目となる第17回アジア・フィルム・アワードのExcellence in Asian Cinema Awardを受賞。しかし、「自分の芝居をうまいと思ったことはない」と言う。  
从出道到现在，他已经走过了将近 18 个年头。 他获得了许多光荣的奖项。 今年 3 月，在第 17 届亚洲电影大奖上，他成为第四位获得亚洲电影优秀奖的日本人。 不过，他说："我从不认为自己的演技有多好。“   

## 「演じる役への責任感は人一倍強い」
“对角色的责任感我比大多数人都强”  

![鈴木亮平](https://media.vogue.co.jp/photos/66224facf40843051856aec5/master/w_1600%2Cc_limit/4-ryohei-suzuki-voguejapan.jpg)  
ジャケット ￥327,800（参考価格）　パンツ ￥122,100／ともにLOEWE（ロエベジャパン クライアントサービス）  
夹克 ￥327,800（参考价） 下装 ￥122,100 / 均为 LOEWE（Loewe 日本客户服务部）    

「認めていただけることはすごくうれしいですが、毎回『今の自分ならこうするのに』という反省点があるので、自分のハードルという意味ではあまり関係がないかも。役者の仕事は[コラボレーション](https://www.vogue.co.jp/tag/collaboration)なんです。自分のお芝居が良かったとしても、作品が良くないと評価されませんし、僕の演技がイマイチでも評価していただけることもあります。だから賞をいただいた当日は喜んでお酒を飲むこともありますが、翌日にはその気持ちは捨てるようにしています。失敗したときも同じで、翌日には切り替えていたいです。難しいけど（笑）。『自分のお芝居が下手』とは思いたくはないけれど、僕はもともと恵まれた才能を持っているタイプではありません。『芝居は本能だけでやればいい』とか『何も考えないほうがいい』という都市伝説的な説もありますが、それでうまくやっていけるのは天才だけだと思う。そうではない僕は練習と積み重ねが必要です。『これをやってはいけないんだ』とか『こっちのほうがお客さんには響くんだ』という一つ一つの失敗と成功を重ねてきたことで、何とか人並みのことができています」  
“我很高兴能得到认可，但每次我都会反思‘自己会有哪些不同的做法‘，所以就我自己的障碍而言，这并不重要。 演员的工作是一种合作。 即使我的表演再好，如果作品不好，也不会得到赞赏。这就是为什么我有时会在获奖当天高兴地喝个痛快，但第二天我又会努力把这种感觉抛诸脑后。 失败的时候也是一样，我希望第二天能重新振作起来。 不过这很困难（笑）。 虽然我不想说自己演得不好，但我不是那种天赋异禀的人。 有一些都市传说说，演戏时你应该只凭直觉，或者什么都不用想，但我认为只有天才才能做到这一点。 我不是那样的人，我需要练习和积累。 ‘这样做不行’、‘这样做更能打动观众’，在经历了一个又一个的失败和成功之后，我总算做到了一般人的水平”。  


決して慢心することなく、あらゆる角度から役を突き詰め続けるメンタリティは役のための徹底した体づくりにも通じる。「演じる役への責任感は人一倍強いほうかもしれません。全力を尽くさないと役に顔向けができないという思いがあって。失敗してもいいから、少なくとも全力は尽くしましたという思いだけは持っていたいなぁと」  


![鈴木亮平が徹底的に役へコミットする理由──「子どもの頃から自分の中には冴羽獠が住んでいると思って生きてきた」](https://media.vogue.co.jp/photos/6628661e67a41709cff28ed5/master/w_1600%2Cc_limit/RS%2520other%25203%25202024_03_07_vogue1373.jpg)  

冴羽獠というキャラクターを預かることの重圧を感じたと語る『シティーハンター』を筆頭に、いくつもの高いハードルに挑んできた。41歳になった今、見えている景色とは。「人がしないようなことをするのが好きなんです。新しい仕事でも自分の中で何かしらの挑戦がないと燃えにくいタイプです。演技でも、『普通はこういうチョイスはしないだろうな』と思う演技プランのほうを選ぶ傾向がある気がします。そのせいで失敗もしますけど（笑）。  


でも、これからはもっともっと失敗をしたいと思っています。41歳にもなると、だんだん『こうすればあまり自分が傷つかない』とか『こうすれば大失敗はしない』ということがわかってきてしまう。でも、今の自分を作っているのは、過去の思い出したくもない失敗なんです。だからこそ、今後も失敗を恐れずに挑戦し続けていきたいです」  
这种永不满足、不断从各个角度推动角色发展的心态也体现在为角色所做的充分身体准备上。 “我对自己扮演的角色有强烈的责任感。 我觉得如果不全力以赴，就无法面对角色。 我不在乎自己是否失败，我只想至少让自己有一种全力以赴的感觉”。 

#### Content

To honor your privacy preferences, this content can only be viewed on the site it [originates](https://www.youtube-nocookie.com/embed/eh2wItkjSzc) from.

「30代前半の冴羽獠に見えるかどうか」に鈴木が徹底的にこだわった肉体が躍動する主演映画『[シティーハンター](https://www.netflix.com/jp/title/81454087)』はNetflixで世界独占配信中。  
《城市猎人》是一部由铃木主演的电影，在这部电影中，铃木的身体充满活力，以至于他在 30 岁出头时还在纠结自己是否长得像冴羽獠，该片现已在 Netflix 全球独家上映。  
    

**Profile**  
**鈴木亮平**  
1983年、兵庫県生まれ。2006年、俳優デビュー。22年、『孤狼の血LEVEL2』で第45回日本アカデミー賞最優秀助演男優賞受賞。24年、第17回アジア・フィルム・アワードExcellence in Asian Cinema Awardを受賞。  
简介  
铃木亮平  
铃木亮平 1983 年出生于兵库县，2006 年首次参演电影，2010 年凭借《孤狼の血LEVEL2》获得第 45 届日本电影学院奖最佳男配角奖。  

問い合わせ先／  
ボッテガ・ヴェネタ ジャパン　0120-60-1966  
ロエベジャパン クライアントサービス　03-6215-6116  
联系方式/.  
Bottega Veneta 日本分公司 0120-60-1966  
Loewe 日本客户服务 03-6215-6116  

Photos: Seiji Fujimori　Stylist: Takashi Usui　Hair & Makeup: Kaco at ADDICT\_CASE　Text: Kaori Komatsu　Editor: Yaka Matsumoto